> 关于编译原理、不需要理解非常深入，但是最基本的原理和概念一定要懂，着对于学习一门编程语言非常重要

### **编译原理** 

- 1.理解代码到底是什么，计算机如何将代码转换为可以运行的目标程序
- 2.正则表达式的匹配原理和性能优化
- 3.如何将`JavaScript`代码解析成抽象语法树(`AST`)
- 4.`base64`的编码原理
- 5.几种进制的相互转换计算方法，在`JavaScript`中如何表示和转换

### **网络协议**

- 1.理解什么是协议，了解`TCP/IP`网络协议族的构成，每层协议在应用程序中发挥的作用
- 2.三次握手和四次挥手详细原理，为什么要使用这种机制
- 3.有哪些协议是可靠，`TCP`有哪些手段保证可靠交付
- 4.`DNS`的作用、`DNS`解析的详细过程，`DNS`优化原理
- 5.`CDN`的作用和原理
- 6.`HTTP`请求报文和响应报文的具体组成，能理解常见请求头的含义，有几种请求方式，区别是什么
- 7.`HTTP`所有状态码的具体含义，看到异常状态码能快速定位问题
- 8.`HTTP1.1`、`HTTP2.0`带来的改变
- 9.`HTTPS`的加密原理，如何开启`HTTPS`，如何劫持`HTTPS`请求
- 10.理解`WebSocket`协议的底层原理、与`HTTP`的区别

### **设计模式**

- 1.熟练使用前端常用的设计模式编写代码，如单例模式、装饰器模式、代理模式等
- 2.发布订阅模式和观察者模式的异同以及实际应用
- 3.可以说出几种设计模式在开发中的实际应用，理解框架源码中对设计模式的应用

**前端安全**

- 1.`XSS`攻击的原理、分类、具体案例，前端如何防御
- 2.`CSRF`攻击的原理、具体案例，前端如何防御
- 3.`HTTP`劫持、页面劫持的原理、防御措施









> 据我了解的大部分前端对这部分知识有些欠缺，甚至抵触，但是，如果突破更高的天花板，这部分知识是必不可少的，而且我亲身经历——非常有用！



### **JavaScript编码能力** 

- 1.多种方式实现数组去重、扁平化、对比优缺点
- 2.多种方式实现深拷贝、对比优缺点
- 3.手写函数柯里化工具函数、并理解其应用场景和优势
- 4.手写防抖和节流工具函数、并理解其内部原理和应用场景
- 5.实现一个`sleep`函数

### **手动实现前端轮子**

- 1.手动实现`call、apply、bind`
- 2.手动实现符合`Promise/A+`规范的`Promise`、手动实现`async await`
- 3.手写一个`EventEmitter`实现事件发布、订阅
- 4.可以说出两种实现双向绑定的方案、可以手动实现
- 5.手写`JSON.stringify`、`JSON.parse`
- 6.手写一个模版引擎，并能解释其中原理
- 7.手写`懒加载`、`下拉刷新`、`上拉加载`、`预加载`等效果

### **数据结构**

- 1.理解常见数据结构的特点，以及他们在不同场景下使用的优缺点
- 2.理解`数组`、`字符串`的存储原理，并熟练应用他们解决问题
- 3.理解`二叉树`、`栈`、`队列`、`哈希表`的基本结构和特点，并可以应用它解决问题
- 4.了解`图`、`堆`的基本结构和使用场景

### **算法**

- 1.可计算一个算法的时间复杂度和空间复杂度，可估计业务逻辑代码的耗时和内存消耗
- 2.至少理解五种排序算法的实现原理、应用场景、优缺点，可快速说出时间、空间复杂度
- 3.了解递归和循环的优缺点、应用场景、并可在开发中熟练应用
- 4.可应用`回溯算法`、`贪心算法`、`分治算法`、`动态规划`等解决复杂问题
- 5.前端处理海量数据的算法方案